【幾乎開戰】《紐時》︰特朗普一度批准下令空襲伊朗 其後取消行動

【新增內容】路透社指，特朗普曾透過阿曼向伊朗傳話，指美軍即將施襲，但又稱「我們不想戰爭但想對話」，並設下雙方展開對話的限期
伊朗擊落美軍一架無人偵察機之後，美國《紐約時報》報道，總統特朗普一度批准向伊朗特定設施舉行空襲，戰機已升空待命，幸好其後行動取消，未有執行空襲任務。特朗普周五表示，他是在空襲伊朗前10分鐘叫停行動，取消空襲是因為行動與伊朗擊落無人機「不符比例」。另外，伊朗官媒周五公佈影片，顯示伊朗國產「3 Khordad」防空導彈導在發射後25秒擊中目標，其後再展示聲稱是在伊朗海域尋回的無人機部份殘骸。

《紐時》引述一名高層官員報道，指特朗普批准空襲伊朗，以報復伊朗擊落美國無人機，空襲預計針對少數軍事目標，包括雷達及導彈炮台等，並準備在周五黎明時份進行，盡量減少對伊朗軍方及平民的危險。報道指，戰機已經奉命升空，船隻也已經就定位置，不過最後收到收回行動的指令，並無發射任何導彈。

不過《紐時》表示，未知道空襲伊朗的行動是否會繼續。如果特朗普最後決定空襲伊朗，將會是他對中東地區的第三次軍事行動，他在2017年及2018年下令空襲敍利亞。

特朗普一度指摘伊朗擊落美軍無人機是「大錯誤」，其後又指是某些「愚蠢的人」犯錯，似乎想淡化事件。

路透社

Weak

空投畜龍隊都夠伊朗滅國

Trump: 未係時間開你拖
上次同維尼食飯個時打叙利亞
今次緊係G20開緊會先打

怕左俄羅斯,人地係論譠講明美國出兵打伊朗,佢會立即出兵還拖

出兵有人驚咩 車臣都打咁辛苦

車臣打游擊戰,加上冇左恐佈份子點批維穩費,一定釣住打